情緒自救大法

反送中運動持續咗咁耐
相信大家嘅情緒點都會受到影響
會有頂唔順 好傷心嘅情況
呢個係個好平常嘅事嚟
無論係因為情緒問題而出唔到嚟幫手 大家係無需要自責架
我相信一班手足都會明白
以下係一啲嘅自救方法 希望幫到大家
Grounding
當你唔知點做 好迷惘嘅時候
係安全嘅環境下
可以除低你嘅鞋襪/拖鞋 貼住地板 雙手平放
再閉上眼睛 係心中數三秒 再慢慢擘番大隻眼
如是者重覆幾次
好處

上面都講咗啲好處 令到你個心平靜番
更重要嘅係 可以幫你番去「現實」(因為太沉溺係自己嘅唔開心係會有機會增加自殺嘅風險架)

幫自己整一個專屬嘅身心整全健康工具箱for自己唔開心嘅時候用
呢個concept係由WRAP發展出嚟 係可以幫手令自己係唔開心嘅時候尋找協助
Reference:
係自己清醒嘅情況下可以諗下做啲咩係可以幫到你自己開心
例如:加定一堆可以平靜到/舒解到自己抑鬱情緒嘅音樂入一個playlist
最好就係隨手可及
記得寫定4-5個 但又唔好太多令自己失焦
當有情緒嘅時候 記得拎番個工具箱入面嘅野出嚟做呀

講住2個先 遲下會再講多幾個
頭盔：當情緒去到頂點時，記得搵專業人士，例如社工丶心理學家幫手

#828女性集會+國泰城
#831民陣
#91機場
#92三罷

by一個小小嘅社工學生

推

希望幫到大家

啱啱又有人跳軌啦

十點準時窗邊咆哮
成個人鬆左啲

先黎支持老母巴再睇

都係好方法
可以寫低係自己工具箱
日日嗌

希望有情緒唔好嘅巴絲打睇到

多謝

What

講開又講
嗌咗幾日都冇人理…
毒撚

上水站

唔覺有用

每個人都唔同呀
總係有人有用嘅
工具箱做定都係有你著數

Wrap其實係一個精神病人諗到無嘢諗作出嚟
唔知點解忽然爆紅
識人有精神病都笑wrap名大於實

特區政府承諾答應五大訴求我咪開心
講完

我都識抑鬱症病人話真係用得著wo

呢個當然係最好嘅結果啦
但係急性情緒爆發嘅時候
起碼可以平伏一陣先
頂到幾耐得幾耐呀

仲有輔導員架社工巴打

你係社工，唔通同你講真話？

唔係我client嚟架wo嗰個

你地都係專業人士
所以我都係羅列2個最common嘅幫手咋
你地輔導員都好重要架

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

[9．1機場] 文宣集合

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

#推到有英文文宣#
#黑警還眼 #612 #721 #811 #823

你咁buy
唔通同你唱反調？
記著：有精神病唔代表佢一定唔識擦鞋

同埋真係每個人都有唔同方法去處理架
我都係比少少建議 每個人都唔同架
都歡迎你留低你嘅方法比其他人參考架

pish

Grounding好似係無科學根據
咪講到係仙丹

似乎你對呢個WRAP都好有睇法wo
唔緊要呀
我都係一啲少少建議
歡迎你講低你嘅講法呀
不過都要補充一點
每個人都唔同架 有啲係work 有啲覺得差咁啲
總之用得到嘅方法就係好方法!!

一個字：廢

當然唔係仙丹啦
呢個世界冇野係仙丹嚟
每樣野都有人啱有人唔啱架嘛
每個人出現嘅情況都唔同
我自己覺得都幾好 所以分下比大家
冇咩方法真係可以留低比其他人參考架

咁你有冇啲咩方法係適合到自己架？
當你出現情緒你會點架
我都係擔心你當有情緒唔知點做咋
咩方法都唔緊要架真係

唔知大家有冇一樣既情況
我心情down到一個點既時候個腦好似有一個自我保護機制咁，會不自覺諗起d開心根著笑出來

但係你一樓講到係物理定律咁
如果你真係社工學生 希望你反省一下

唔想話你知

唔會
但你有呢個機制你好幸福

唔係啦
我真係只係建議
每個人都會有唔同方法架
如果有啲咩誤會 真係唔好意思呀

咁都證明到你有方法
咁就太好啦
我都係擔心當你情緒到 take care唔到自己咋
唔想講可以唔講

樓主eq高

光復香港，時代革命

你一樓嘅語氣（我先當你真心想幫人）
講到一做就得
如果有人做完無效果係好大機會令他心情更差

唔使咀咒我

柒咗唔認啫

自己google“pseudoscience grounding”

唔係一種詛咒呀
只係喺呢啲敏感時勢 有啲情緒出現真係一件好尋常嘅事嚟
我相信關心香港嘅大家唔多唔少都會有啲
呢啲野突如其來 話唔埋架嘛
大家支持得反送中運動嘅就係同路人 當然希望大家無事啦

你擔心自己畢業後害死client好過

如果真係有咁嘅誤會
真係唔好意思呀
所以我最後都多咗句如果真係去到頂點 啱得嘅時候
記得搵輔導員 社工 心理學家等緊專業人士幫手咁就最好啦

多謝你
希望你都可以好好照顧到自己情緒啦

我有認架
有同你道歉
但唔好意思呀 因為無法直接同你親口講
希望你都感受到我嘅誠意

咁都有得嘈

24小時on call?

完全感受唔到

[突發]深水埗有條友出紅旗

我做嘅方法唔同，係用「靜觀(Mindfulness)」方式（例如靜觀呼吸），以緩解緊張情緒。
示意圖： --> -->

因為佢未必幫到人
反而可能令人心情更差
如果咁都唔准出聲，只可以讚美
本質上同共產黨無分別

仲有如果係社工學生
應該聽過粉紅大笨象比喻
唔明點解無端端要提起「自殺」

唔跟本大爺方法
你就有機會自殺
New Age撚其實都好仆街

呢個反而聽過唔少人講話有用

YouTube 打關鍵詞「330」就係
P.S. 「330」亦係我最喜愛嘅空中巴士型號之一

咁真係好抱歉 我盡咗力同你道歉架啦
我見到你好似對呢個po同我都有唔少嘅不滿
我都唔想再繼續刺激到你嘅情緒
所以我番埋呢次唔再覆你啦
最後一次真誠嘅抱歉 希望你最後可以感受到啦
最緊要搵到自己啱嘅方向呀
有需要搵專業人士幫手

都係好方法
但我個人本身好心急 唔知點解次次都唔work
做做下靜觀可以瞓著咗

唔算嘈嘅
只係大家討論下
聽多幾個唔同睇法都係好事

三唔識七
講到我同你十寃九仇
cls
柒咗深潛就深潛啦
驚刺激到我情緒？
我人生方向係點關你撚事咩？
你話知我乞咗一日先夠錢買麵包啦
而家講緊你會害人呀
社工唔係要尊重他人自主權？
「或者你哋可以試下grounding」
咁講係咪順耳好多？
當自己係皇帝呀？
俾你畢業做註冊社工都唔知害幾多人

柒咗先扮願意討論
好過林鄭少少啦

淨係識咀咒
一個point都唔敢回

其實唔洗追住唔放過
雖然我都覺得grounding冇用
但樓主都係一番好意
可能真係有人試咗可以平復心情呢
啱用咪做
唔啱用咪搵其他方法囉
又唔洗錢又唔係好難先做到嘅方法

如果有一種方法擺喺每個人身上都work嘅
仲洗嘜咁多心理輔導員喎

但係佢一樓講到一定work
我先出聲

人哋都冇用到100%肯定得之類嘅字眼
同埋又戴埋頭盔
又一直同你講對唔住
你咪由佢囉

不過我真心想知有咩方法work架
如果你有可唔可以share比我？
除咗林鄭應承五大訴求

我已經好多日瞓唔到覺啦
每日都覺得好攰

1.自己細心睇多次一樓
2.我自己就轉睇BBC